Tulli  kohto ette Adam Adamsoni lesk Marri ning raekis, enne kui temma Mees erra surnud sies olli ta erra öppenud, et norem poeg Johann piddi Perremehhes jaema, waennema poeg Hans on jubbi sies omma jaggo kaette sanud kui temma naist wötnud, Johannile luband üks Erg, üks Lehm Andresele luband üks Erg, tüttrele Annele, üks Lehm mullikas, poeg Adamele üks Erg kolme astane, poeg Janile üks kahheastane Erg, tüttar Eppole saab Emmu olleks ning Emmale olli temmale lubband kaks Lehmad, üks hobbone ning Erg mullikas, 18 Lammad ning 6 wannad Sead.
Selle peale kohhus moistis, Moisawallitsusse kaest kulata, kedda moisa wallitsus perremehheks kinnitab, ning perrast sedda kiek Tallo asjad ülles kirjotada ja oigose wisi jaggada.-
